{"hinweiskarten_verj\u00fcngung":{"viewer":{"title":"Hinweiskarten Verj\u00fcngung"}},"homepage":{"geodienste":{"description":"Die WMS, WMTS und WFS Geodienste, k\u00f6nnen Sie in Ihr GIS importieren und mit Ihren eigenen Geodaten kombinieren.","linktext":"zu den Services","subtitle":"Services: karten-werk GmbH","title":"Geodienste"},"jumbotron":"Auf dieser Seite finden Sie Links zu Kartenviewern und Geodiensten welche verschiedenste Produkte wie Ver\u00e4nderungen oder St\u00f6rungen im Wald visualisieren. Quelle der Geodaten sind die frei verf\u00fcgbaren Sentinel Satellitenbilder. Alle angebotenen Karten/Dienste beziehen sich ausschliesslich auf die Schweiz.","stoerung":{"description":"Hier k\u00f6nnen Sie sehen, wo der Wald nat\u00fcrlichen St\u00f6rungen wie z.B. Borkenk\u00e4ferbefall oder Sommersturmsch\u00e4den ausgesetzt ist.","linktext":"zum Viewer","subtitle":"Geodaten: Alexandra Erbach, HAFL","title":"Test Sommersturmsch\u00e4den"},"title":{"long":"Waldmonitoring mit Fernerkundungsdaten","short":"Waldmonitoring"},"veraenderung":{"description":"Der Wald ver\u00e4ndert sich st\u00e4ndig. Hier k\u00f6nnen Sie sehen, wo Ver\u00e4nderungen z.B. durch Holzeingriffe stattgefunden haben.","linktext":"zum Viewer","subtitle":"Geodaten: Alexandra Erbach, HAFL","title":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung"},"verjuengung":{"description":"Erg\u00e4nzend zu Vegetationsh\u00f6henmodellen zeigt diese Hinweiskarte das m\u00f6gliche Vorhandensein von Vegetation unter Schirm. <br /><strong>Prototyp: Bisher nur Daten der Burgergemeinde Bern. Wird noch erweitert um die Bereiche der swissSurface3D Daten.</strong>","linktext":"zum Viewer","subtitle":"Geodaten: Hannes Horneber, HAFL","title":"Hinweiskarten zur Verj\u00fcngung"},"vitalitaet":{"description":"Trockenheit f\u00fchrte in den vergangen Jahren vermehrt zu Waldsch\u00e4den. Hier finden Sie Hinweiskarten zur Vitalit\u00e4t der W\u00e4lder.","linktext":"zum Viewer","subtitle":"Geodaten: Alexandra Erbach, HAFL","title":"Hinweiskarten zur Vitalit\u00e4t"},"wiki":{"description":"Das Wiki bietet Austauschm\u00f6glichkeiten, Hintergrundwissen und Einsatzbeispiele der Waldmonitoring-Anwendungen.","linktext":"zum Wiki","subtitle":"bereitgestellt von HAFL und BAFU","title":"Waldmonitoring Wiki"},"cookiedisclaimer":{"text":"waldmonitoring.ch verwendet Cookies f\u00fcr eine Statistik zur Anzahl der Aufrufe der Homepage. Durch die Nutzung stimmen Sie der Verwendung von Cookies zu."}},"impressum":{"content":"Dies ist ein Forschungsprojekt der BFH-HAFL im Auftrag bzw.mit Unterst\u00fctzung des BAFU. Im Rahmen dieses Projektes sollen vorhandene, m\u00f6glichst schweizweit fl\u00e4chendeckende und frei verf\u00fcgbare Fernerkundungsdaten f\u00fcr konkrete Use-Cases und mit einem klaren Mehrwert f\u00fcr die Praxis eingesetzt werden. Das Hauptziel dieses Projektes ist die Implementierung von Kartenviewern sowie Geodiensten zu den entsprechenden Use-Cases. <br /></br /><strong>Zur Zeit sind die bereitgestellten Daten und Services ausschliesslich f\u00fcr Testzwecke gedacht.</strong><br /><h4 style=\"margin-bottom:8px\">Ansprechpersonen:</h4><strong>BFH-HAFL:</strong> Hannes Horneber (+41 31 848 51 63, <a href=\"mailto:hannes.horneber@bfh.ch\">hannes.horneber@bfh.ch</a>)<br /><strong>Website/Geodienste:</strong> Karten-Werk GmbH, Hanskaspar Frei, (+41 79 360 72 83, <a href=\"mailto:hkfrei@karten-werk.ch\">hkfrei@karten-werk.ch</a>)</p>","title":"IMRESSUM"},"j\u00e4hrliche_ver\u00e4nderung":{"viewer":{"title":"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung"}},"nat\u00fcrliche_st\u00f6rungen":{"viewer":{"title":"Nat\u00fcrliche St\u00f6rungen"}},"popup":{"edit":{"ausdehnung":{"no":"nein","option":{"--":"--","keine_veraenderung_in_diesem_jahr":"Nein, es gibt hier keine Ver\u00e4nderung in diesem Jahr","nein_form_passt_nicht":"Nein, die Form passt \u00fcberhaupt nicht","nein_zu_gross":"Nein, sie ist zu gross","nein_zu_klein":"Nein, sie ist zu klein"},"options":{"label":"Stimmt die Ausdehnung der Fl\u00e4che?"},"title":"Ist hier eine Ver\u00e4nderung bekannt? <span class='red'>*</span>","yes":"ja"},"button":{"senden":"senden","trotzdemsenden":"trotzdem senden"},"completionmessage":"Felder sind ausgef\u00fcllt.","datum":{"subtitle":"Monat/Jahr der Ver\u00e4nderung reicht aus","title":"Datum bekannt?"},"deckungsgrad":{"nach":"Deckungsgrad NACH","subtitle":"Ver\u00e4nderung gesch\u00e4tzt","vor":"Deckungsgrad VOR"},"forstleingriff":{"subtitle":"Auf Grossteil dieser Fl\u00e4che","title":"Forstlicher Eingriff?"},"grundveraenderung":{"borkenk\u00e4fer":"Borkenk\u00e4fer","dauerwaldpflege":"Dauerwaldpflege","durchforstung":"Durchforstung","lawinenschaden":"Lawinenschaden","sonstiges":"Sonstiges","sturmereignis":"Sturmereignis","subtitle":"Mehrfachnennungen m\u00f6glich","title":"Grund der Ver\u00e4nderung","verjuengungsschlag":"Verj\u00fcngungsschlag","vitalit\u00e4tsverlust":"Vitalit\u00e4tsverlust"},"kommentar":{"title":"Kommentar"},"mandatorymessage":{"ausdehnung":"\u2022 Bitte beantworten Sie die erste Frage.","both":"\u2022 Bitte beantworten sie die erste Frage. <br /> \u2022 Bitte EMail Kontaktadresse angeben.","email":"\u2022 Bitte EMail-Kontaktadresse angeben."},"tab":{"basisdaten":"BASISDATEN","grund":"GRUND","kommentar":"KOMMENTAR"},"title":{"ZeitraumJuni2016-Juni2017":"Zeitraum Juni 2016 - Juni 2017","ZeitraumJuni2017-Juni2018":"Zeitraum Juni 2017 - Juni 2018","ZeitraumJuni2018-Juni2019":"Zeitraum Juni 2018 - Juni 2019","ZeitraumJuni2019-Juni2020":"Zeitraum Juni 2019 - Juni 2020","ZeitraumJuni2020-Juni2021":"Zeitraum Juni 2020 - Juni 2021","ZeitraumJuni2021-Juni2022":"Zeitraum Juni 2021 - Juni 2022","ZeitraumJuni2015-Juni2016":"Zeitraum Juni 2015 - Juni 2016","ZeitraumJuni2022-Juni2023":"Zeitraum Juni 2022 - Juni 2023"}},"info":{"area":"Fl\u00e4che","deckungsgrad_nach":"Deckungsgrad NACHHER?","deckungsgrad_vor":"Deckungsgrad VORHER?","ereignisdatum":"Genaues Datum?","flaeche_korrekt":"Stimmt Fl\u00e4che?","forstlicher_eingriff":"Forstlicher Eingriff?","grund_veraenderung":"Grund der Ver\u00e4nderung?","meandiff":"Vitalit\u00e4tsreduktion","title":{"Ver\u00e4nderung":{"(Zeitraum":{"2016-2017)":"Ver\u00e4nderung (Zeitraum 2016-2017)","2017-2018)":"Ver\u00e4nderung (Zeitraum 2017-2018)","2018-2019)":"Ver\u00e4nderung (Zeitraum 2018-2019)","2019-2020)":"Ver\u00e4nderung (Zeitraum 2019-2020)","2020-2021)":"Ver\u00e4nderung (Zeitraum 2020-2021)","2021-2022)":"Ver\u00e4nderung (Zeitraum 2021-2022)","2015-2016)":"Ver\u00e4nderung (Zeitraum 2015-2016)","2022-2023)":"Ver\u00e4nderung (Zeitraum 2022-2023)"}}},"validiert":"Fl\u00e4che validiert?"}},"services":{"heading":"Geodienste","jumbotron":"Unsere Geodienste k\u00f6nnen auf vielf\u00e4ltige Art genutzt werden. Sie k\u00f6nnen Sie in Ihr GIS einbinden und so mit Ihren eigenen Geodaten kombinieren oder auch in andere Applikationen wie z.B. die Collector App von Esri einbinden.","wcs":{"description":"Unser WCS Service stellt (rohe) Rasterdaten zur Verf\u00fcgung. Entsprechend ist er typischweise etwas langsamer als ein WMTS oder WMS, aber daf\u00fcr umso m\u00e4chtiger. Die Daten lassen sich beliebig klassieren, einf\u00e4rben, f\u00fcr Geoprocessing nutzen, oder gar herunterladen. Er wird sukzessive durch die Cloud Optimized GeoTiff's (COG) ersetzt.","subtitle":"Provided by: karten-werk GmbH","title":"Web Coverage Service (WCS)"},"cog":{"description":"Ein Cloud Optimized GeoTiff (COG) ist ein regul\u00e4res GeoTIFF, welches auf einem HTTP File Server gehostet wird. Der Vorteil ist, dass es zur Publizierung keinen Kartenserver braucht und die Daten trotzdem analog zum WCS Service z.B. in QGIS eingebunden werden k\u00f6nnen. Im Moment stehen nur die Daten f\u00fcr die \"J\u00e4hrliche Ver\u00e4nderung\" als COG zur Verf\u00fcgung.","subtitle":"Provided by: HAFL","title":"Cloud Optimized GeoTiff (COG)"},"wfs":{"description":"Der WFS Service lierfert Vektor Geometrien inklusive Attribut Informationen. Er l\u00e4sst sich in verschiedene GIS Systemen einbinden und bei Bedarf kann man die Daten exportieren und lokal abspeichern.","subtitle":"Provided by: karten-werk GmbH","title":"Web Feature Service (WFS)"},"wms":{"description":"Dieser OGC konforme WMS liefert Kartenbilder- Layer und Legendeninformationen.","subtitle":"Provided by: karten-werk GmbH","title":"Web Map Service (WMS)"},"wmts":{"description":"Der WMTS Service liefert vorprozessierte (gecachte) Bilder und ist somit schneller als der WMS Service. Er eignet sich gut zum Einbinden in Web Applikationen wo man nicht immer mit einem schneller Internet rechnen kann.","subtitle":"Provided by: karten-werk GmbH","title":"Web Map Tile Service (WMTS)"}},"sidebar":{"beschreibung":"Beschreibung","layer":{"bl\u00e4tterdach(>12m)":{"description":"Die Bl\u00e4tterdach-Maske zeigt Waldgebiete, in denen die Deckung der Vegetation >12 m \u00fcber 33% betr\u00e4gt. Dies wird verwendet, um zu ermitteln ob niedrigere Vegetation unter Schirm steht oder (weitestgehend) frei."},"nbr":{"description":"Hinweiskarte f\u00fcr Sommersturmsch\u00e4den auf Basis von Sentinel-2-Satellitenbildern. Die Werte in der Legende stellen die <strong>Abnahme des NBR (Normalized Burn Ratio) Index</strong> multipliziert mit 100 dar, gemittelt pro Fl\u00e4che. Die Differenzbildung erfolgt dabei jeweils aus dem Bild des <strong>ausgew\u00e4hlten Datums</strong> und einem wolkenfreien <strong>Referenz-Composite aller verf\u00fcgbaren Bilder der vorhergehenden 45 Tage.</strong> Werte n\u00e4her bei -100 weisen auf st\u00e4rkere Sch\u00e4den hin. Ver\u00e4nderungsfl\u00e4chen wurden ab einer Mindestgr\u00f6sse von 500 m2 ausgeschieden."},"ndvi_anomaly":{"description":"Hinweiskarte f\u00fcr die Ver\u00e4nderung der Vitalit\u00e4t in Bezug zum Medianwert seit 2015. Dargestellt sind standardisierte NDVI-Anomalien. Negative Werte deuten auf eine Abnahme der Vitalit\u00e4t hin, positive Werte auf eine Zunahme. Jedoch kann auch Holznutzung die Ursache der Ver\u00e4nderung sein. Je tiefer bzw. h\u00f6her die Werte sind, desto wahrscheinlicher ist es, dass eine effektive Ver\u00e4nderung stattfand. Potenzielle Fehlerquellen sind Wolken und andere atmosph\u00e4rische St\u00f6rungen. Insbesondere Ver\u00e4nderungen an den R\u00e4ndern der aufgrund von Wolken ausgegrauten Fl\u00e4chen (\"nicht genug Daten\") sind mit Vorsicht zu interpretieren."},"ndvi_decrease":{"description":"Hinweiskarte f\u00fcr Waldver\u00e4nderungen (z.B. Holzschl\u00e4ge) \r\n      auf Basis von Sentinel-2-Satellitenbildern. Die Werte in der Legende \r\n      beschreiben die Abnahme des <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Normalized_Difference_Vegetation_Index\"> NDVI Vegetationsindex</a> zwischen den zwei \r\n      Zeitpunkten. Werte n\u00e4her bei -1 weisen auf st\u00e4rkere Waldver\u00e4nderungen (z.B. R\u00e4umungen) hin."},"verj":{"0-2mfrei":{"description":"Gibt die modellierte Wahrscheinlichkeit an, dass hier Vegetation zwischen 0-2 m vorhanden ist. Die Wahrscheinlichkeit basiert auf der Punktdichte der Vegetationsschicht relativ zur allgemeinen Punktdichte in dieser Zelle. Werte reichen von 20 - 100%, alles unter 20% ist komplett transparent."},"0-2munterschirm":{"description":"Gibt die modellierte Wahrscheinlichkeit an, dass hier unter dem Bl\u00e4tterdach Vegetation zwischen 0-2 m vorhanden ist. Die Wahrscheinlichkeit basiert auf der Punktdichte der Vegetationsschicht relativ zur allgemeinen Punktdichte in dieser Zelle.Werte reichen von 20 - 100%, alles unter 20% ist komplett transparent."},"0-5mfrei":{"description":"Gibt die modellierte Wahrscheinlichkeit an, dass hier Vegetation zwischen 0-5 m vorhanden ist. Die Wahrscheinlichkeit basiert auf der Punktdichte der Vegetationsschicht relativ zur allgemeinen Punktdichte in dieser Zelle. Werte reichen von 20 - 100%, alles unter 20% ist komplett transparent."},"0-5munterschirm":{"description":"Gibt die modellierte Wahrscheinlichkeit an, dass hier unter dem Bl\u00e4tterdach Vegetation zwischen 0-5 m vorhanden ist. Die Wahrscheinlichkeit basiert auf der Punktdichte der Vegetationsschicht relativ zur allgemeinen Punktdichte in dieser Zelle. Werte reichen von 20 - 100%, alles unter 20% ist komplett transparent."}}},"legende":"Legende","schliessen":"schliessen","wait":"Bitte einen Moment Geduld."},"viewer":{"addlayer":"Layer hinzuf\u00fcgen","attribution":{"geodaten":"Geodaten"},"basemap":{"kartesw":"Karte SW","orthofoto":"Orthofoto"},"disorder":{"karten-werk_nbr_ch_2017":{"intro":"W\u00e4hlen Sie ein Datum um Ver\u00e4nderungsfl\u00e4chen der letzten <br /><strong>45 Tage</strong> zu sehen.","title":"Sommersturm 2017","yearinfo":"Jahr 2017"},"karten-werk_nbr_ch_2021":{"intro":"Das Sturmereignis war am 21.6.2021. Betroffen war insbes. die Region Risch ZG. <strong>Bitte w\u00e4hlen sie ein Datum</strong>.","title":"Sommersturm 2021 Kt. Zug"}},"edit":{"forstleingriff":{"ja":"ja","kA":"kA","nein":"nein"}},"layer":{"bl\u00e4tterdach(>12m)":"Bl\u00e4tterdach (>12 m)","juni2015-juni2016":"Juni 2015 - Juni 2016","juni2016-juni2017":"Juni 2016 - Juni 2017","juni2017-juni2018":"Juni 2017 - Juni 2018","juni2018-juni2019":"Juni 2018 - Juni 2019","juni2019-juni2020":"Juni 2019 - Juni 2020","juni2020-juni2021":"Juni 2020 - Juni 2021","juni2021-juni2022":"Juni 2021 - Juni 2022","juni2022-juni2023":"Juni 2022 - Juni 2023","nbr":"Hinweis auf Ver\u00e4nderungen","ndvianomalien06-072018":"NDVI Anomalien 08-09 2018","ndvianomalien06-072019":"NDVI Anomalien 08-09 2019","ndvianomalien06-072020":"NDVI Anomalien 08-09 2020","ndvianomalien06-072021":"NDVI Anomalien 08-09 2021","ndvianomalien07-082018":"NDVI Anomalien 07-08 2018","ndvianomalien07-082019":"NDVI Anomalien 07-08 2019","ndvianomalien07-082020":"NDVI Anomalien 07-08 2020","ndvianomalien07-082021":"NDVI Anomalien 07-08 2021","ndvianomalien08-092018":"NDVI Anomalien 08-09 2018","ndvianomalien08-092019":"NDVI Anomalien 08-09 2019","ndvianomalien08-092020":"NDVI Anomalien 08-09 2020","ndvianomalien08-092021":"NDVI Anomalien 08-09 2021","ndvianomalien06-072022":"NDVI Anomalien 06-07 2022","ndvianomalien07-082022":"NDVI Anomalien 07-08 2022","ndvianomalien08-092022":"NDVI Anomalien 08-09 2022","ndvianomalien06-072023":"NDVI Anomalien 06-07 2023","ndvianomalien07-082023":"NDVI Anomalien 07-08 2023","ndvianomalien08-092023":"NDVI Anomalien 08-09 2023","sommersturm2017":"Sommersturm 2017","sommersturm2021kt":{"zug":"Sommersturm 2021 Kt. Zug"},"ver\u00e4nderung10":{"7":{"2021":"Ver\u00e4nderung 10.7.2021"}},"ver\u00e4nderung11":{"8":{"2017":"Ver\u00e4nderung 11.8.2017"}},"ver\u00e4nderung12":{"7":{"2017":"Ver\u00e4nderung 12.7.2017"},"8":{"2017":"Ver\u00e4nderung 12.8.2017"}},"ver\u00e4nderung13":{"7":{"2017":"Ver\u00e4nderung 13.7.2017"}},"ver\u00e4nderung15":{"8":{"2017":"Ver\u00e4nderung 15.8.2017"}},"ver\u00e4nderung18":{"8":{"2017":"Ver\u00e4nderung 18.8.2017"}},"ver\u00e4nderung19":{"7":{"2017":"Ver\u00e4nderung 19.7.2017"}},"ver\u00e4nderung2":{"8":{"2017":"Ver\u00e4nderung 2.8.2017"}},"ver\u00e4nderung22":{"7":{"2017":"Ver\u00e4nderung 22.7.2017"}},"ver\u00e4nderung23":{"7":{"2017":"Ver\u00e4nderung 23.7.2017"}},"ver\u00e4nderung26":{"7":{"2017":"Ver\u00e4nderung 26.7.2017"}},"ver\u00e4nderung29":{"7":{"2017":"Ver\u00e4nderung 29.7.2017"}},"ver\u00e4nderung5":{"8":{"2017":"Ver\u00e4nderung 5.8.2017"}},"ver\u00e4nderung8":{"8":{"2017":"Ver\u00e4nderung 8.8.2017"}},"ver\u00e4nderung9":{"7":{"2017":"Ver\u00e4nderung 9.7.2017"}},"verj":{"0-2mfrei":"Verj. 0-2 m frei","0-2munterschirm":"Verj. 0-2 m unter Schirm","0-5mfrei":"Verj. 0-5 m frei","0-5munterschirm":"Verj. 0-5 m unter Schirm"},"vhm":"Vegetationsh\u00f6he LFI"},"search":{"placeholder":"Suche..."},"vitality":{"helpertext":"Monate"}},"vitalit\u00e4t_der_w\u00e4lder":{"viewer":{"title":"Vitalit\u00e4t der W\u00e4lder"}},"crowdsourcingdialog":{"title":"Information zum Editieren von Crowdsourcing Fl\u00e4chen","content":"Die j\u00e4hrlichen Ver\u00e4nderungsdaten sind kalibriert mit den R\u00fcckmeldungen von Menschen, die ihren Wald gut kennen (Crowdsourcing). Kennen Sie eine Ver\u00e4nderungsfl\u00e4che? Sind Fl\u00e4chen nicht plausibel oder falsch? Geben Sie direkt im Viewer R\u00fcckmeldung:<br />\nVer\u00e4nderungsfl\u00e4chen k\u00f6nnen ab Zoomstufe 15 (Massstab wechselt zu 200m) angew\u00e4hlt werden f\u00fcr R\u00fcckmeldungen.<br /><br />\nIhre R\u00fcckmeldung hilft uns, die Daten kontinuierlich zu verbessern. Vielen Dank daf\u00fcr!","checkboxlabel":"Diese Info nicht mehr anzeigen."}}