{"hinweiskarten_verj\u00fcngung":{"viewer":{"title":"Rajeunissement de la carte de r\u00e9f\u00e9rence"}},"homepage":{"geodienste":{"description":"Vous pouvez importer les WMS, WMTS et WFS g\u00e9od\u00e9is\u00e9s dans votre SIG et se combiner avec vos propres g\u00e9odata.","linktext":"Aux services","subtitle":"Services: Karten-Werk GmbH","title":"G\u00e9od\u00e9sign"},"jumbotron":"Sur cette page, vous trouverez des liens vers des t\u00e9l\u00e9spectateurs et des g\u00e9odes qui visualisent une grande vari\u00e9t\u00e9 de produits tels que des changements ou des troubles dans la for\u00eat. La source des g\u00e9odata est les images satellites sentinelles disponibles librement. Toutes les cartes / services offerts se r\u00e9f\u00e8rent exclusivement \u00e0 la Suisse.","stoerung":{"description":"Ici, vous pouvez voir o\u00f9 la for\u00eat est expos\u00e9e \u00e0 des troubles naturels tels que l'infestation de Beetle ou les d\u00e9g\u00e2ts des temp\u00eates d'\u00e9t\u00e9.","linktext":"au spectateur","subtitle":"Geodata: Alexandra Erbach, Hafl","title":"Tester les d\u00e9g\u00e2ts des temp\u00eates estivales"},"title":{"long":"Surveillance des for\u00eats avec des donn\u00e9es de t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection","short":"Surveillance des for\u00eats"},"veraenderung":{"description":"La for\u00eat change constamment. Ici, vous pouvez voir o\u00f9 les changements ont eu lieu, par exemple, \u00e0 travers des traits en bois.","linktext":"au spectateur","subtitle":"Geodata: Alexandra Erbach, Hafl","title":"Changement annuel"},"verjuengung":{"description":"En plus des mod\u00e8les de hauteur de v\u00e9g\u00e9tation, cette carte d'information montre la pr\u00e9sence possible de v\u00e9g\u00e9tation sous parapluie. <br /> <strong> Prototype: Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, seules les donn\u00e9es du Burgergemeinde Bern. Est toujours \u00e9tendu pour inclure les zones des donn\u00e9es SwissSurface3d. </strong>","linktext":"au spectateur","subtitle":"G\u00e9odata: Hannes Horneber, Hafl","title":"Cartes de r\u00e9f\u00e9rence pour le rajeunissement"},"vitalitaet":{"description":"La s\u00e9cheresse a de plus en plus entra\u00een\u00e9 des dommages forestiers ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Ici, vous trouverez des cartes de r\u00e9f\u00e9rence sur la vitalit\u00e9 des for\u00eats.","linktext":"au spectateur","subtitle":"Geodata: Alexandra Erbach, Hafl","title":"Cartes de vitalit\u00e9"},"wiki":{"description":"Le wiki propose des options d'\u00e9change, des connaissances de base et des exemples des applications de surveillance foresti\u00e8re.","linktext":"Au wiki","subtitle":"Fourni par HAFL et Bafu","title":"Wiki de surveillance des for\u00eats"}},"impressum":{"content":"Il s'agit d'un projet de recherche de BFH-HAFL pour le compte ou de soutenir le BAFU. Dans le cadre de ce projet, des donn\u00e9es de t\u00e9l\u00e9d\u00e9tection existantes, r\u00e9pandues et disponibles librement pour les cas d'utilisation en b\u00e9ton et avec une valeur ajout\u00e9e claire pour la pratique doivent \u00eatre utilis\u00e9es. L'objectif principal de ce projet est de mettre en \u0153uvre des t\u00e9l\u00e9spectateurs et des g\u00e9odes de carte dans les cas d'utilisation correspondants. <br /><br /><strong>Pour le moment, les donn\u00e9es et services fournis sont destin\u00e9s \u00e0 des fins de test.</strong><h4 style=\"margin-bottom:8px\">Contacter des personnes:</h4><strong> BFH-HAFL: </strong> Alexandra Erbach (+41 31 910 22 75, <a href = \"Mailto: alexandra.erbach@bfh.ch\"> alexandra.erbach@bfh.ch </a>) <br /> <strong> Site Web / Geoservices: </strong> Karten-Werk GmbH, Hanskaspar Frei, ( +41 79 360 72 83, <a href=\"mailto:hkfrei@karten-werk.ch\"> hkfrei@karten-werk.ch</a>) </p>","title":"IMPRIMER"},"j\u00e4hrliche_ver\u00e4nderung":{"viewer":{"title":"Changement annuel"}},"nat\u00fcrliche_st\u00f6rungen":{"viewer":{"title":"Troubles naturels"}},"popup":{"edit":{"ausdehnung":{"no":"non","option":{"--":"--","keine_veraenderung_in_diesem_jahr":"Non, il n'y a pas de changement ici cette ann\u00e9e","nein_form_passt_nicht":"Non, la forme ne convient pas du tout","nein_zu_gross":"Non, elle est trop grande","nein_zu_klein":"Non, elle est trop petite"},"options":{"label":"Veuillez choisir une option ..."},"title":"L'expansion de la zone est-elle correcte?","yes":"oui (+-)"},"button":{"senden":"envoyer","trotzdemsenden":"Envoyer de toute fa\u00e7on"},"completionmessage":"Les champs sont remplis.","datum":{"subtitle":"Mois / ann\u00e9e de changement est suffisant","title":"Date connue?"},"deckungsgrad":{"nach":"Degr\u00e9 apr\u00e8s","subtitle":"Changement estim\u00e9","vor":"Dipl\u00f4me en face"},"forstleingriff":{"subtitle":"Sur la plupart de ce domaine","title":"Intervention foresti\u00e8re?"},"grundveraenderung":{"borkenk\u00e4fer":"Scolaire","dauerwaldpflege":"Soins forestiers permanents","durchforstung":"Br\u00fblant","lawinenschaden":"Dommages \u00e0 l'avalanche","sonstiges":"Divers","sturmereignis":"\u00c9v\u00e9nement de temp\u00eate","subtitle":"Choix multiples possibles","title":"Raison du changement","verjuengungsschlag":"Rajeunissement","vitalit\u00e4tsverlust":"Perte de vitalit\u00e9"},"kommentar":{"title":"commentaire"},"mandatorymessage":{"ausdehnung":"\u2022 Veuillez r\u00e9pondre \u00e0 la premi\u00e8re question.","both":"\u2022 Veuillez r\u00e9pondre \u00e0 la premi\u00e8re question. <br /> \u2022 Veuillez sp\u00e9cifier l'adresse de contact e-mail.","email":"\u2022 Veuillez sp\u00e9cifier l'adresse de contact e-mail."},"tab":{"basisdaten":"Donn\u00e9es de base","grund":"TERRAIN","kommentar":"COMMENTAIRE"},"title":{"ZeitraumJuni2016-Juni2017":"P\u00e9rio juin 2016 - juin 2017","ZeitraumJuni2017-Juni2018":"P\u00e9rio juin 2017 - juin 2018","ZeitraumJuni2018-Juni2019":"P\u00e9rio juin 2018 - juin 2019","ZeitraumJuni2019-Juni2020":"P\u00e9rio juin 2019 - juin 2020","ZeitraumJuni2020-Juni2021":"P\u00e9rio juin 2020 - juin 2021"}},"info":{"area":"Area (m <sup> <small> 2 </small> </sup>)","deckungsgrad_nach":"Dipl\u00f4me APRES?","deckungsgrad_vor":"Dipl\u00f4me AVANT?","ereignisdatum":"Date exacte?","flaeche_korrekt":"Est-ce vrai?","forstlicher_eingriff":"Intervention foresti\u00e8re?","grund_veraenderung":"Raison du changement?","meandiff":"R\u00e9duction de la vitalit\u00e9","title":{"Ver\u00e4nderung":{"(Zeitraum":{"2016-2017)":"Changement (p\u00e9riode 2016-2017)","2017-2018)":"Changement (p\u00e9riode 2017-2018)","2018-2019)":"Changement (p\u00e9riode 2018-2019)","2019-2020)":"Changement (p\u00e9riode 2019-2020)","2020-2021)":"Changement (p\u00e9riode 2020-2021)"}}},"validiert":"Zone valid\u00e9e?"}},"services":{"heading":"G\u00e9od\u00e9sign","jumbotron":"Nos g\u00e9odes peuvent \u00eatre utilis\u00e9es de diverses mani\u00e8res. Vous pouvez les int\u00e9grer dans votre SIG et les combiner avec vos propres g\u00e9odata ou les int\u00e9grer dans d'autres applications telles que l'application Esri Collector.","wcs":{"description":"Notre service de toilettes fournit des donn\u00e9es de balayage (brutes). En cons\u00e9quence, il est g\u00e9n\u00e9ralement un peu plus lent qu'un WMS ou WMS, mais d'autant plus puissant. Les donn\u00e9es peuvent \u00eatre class\u00e9es, color\u00e9es, utilis\u00e9es pour le g\u00e9oproc\u00e9dure ou m\u00eame le t\u00e9l\u00e9chargement.","subtitle":"Fourni par: Karten-Werk GmbH","title":"Service de couverture Web (WCS)"},"wfs":{"description":"La g\u00e9om\u00e9trie vectorielle du service WFS LIERFERT, y compris les informations d'attribut. Il peut \u00eatre int\u00e9gr\u00e9 dans diff\u00e9rents syst\u00e8mes SIG et si n\u00e9cessaire, les donn\u00e9es peuvent \u00eatre export\u00e9es et enregistr\u00e9es localement.","subtitle":"Fourni par: Karten-Werk GmbH","title":"Service de fonctionnalit\u00e9 Web (WFS)"},"wms":{"description":"Ce WMS conforme \u00e0 l'OGC fournit des images de carte et des informations de l\u00e9gende.","subtitle":"Fourni par: Karten-Werk GmbH","title":"Service de carte Web (WMS)"},"wmts":{"description":"Le service WMTS fournit des images pr\u00e9-transform\u00e9es (captur\u00e9es) et est donc plus rapide que le service WMS. Il est bien adapt\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9gration dans les applications Web o\u00f9 vous ne pouvez pas toujours compter sur un Internet rapide.","subtitle":"Fourni par: Karten-Werk GmbH","title":"Service de carreaux de carte Web (WMTS)"}},"sidebar":{"beschreibung":"la description","layer":{"bl\u00e4tterdach(>12m)":{"description":"Le masque de toit foliaire montre des zones foresti\u00e8res dans lesquelles le rev\u00eatement de la v\u00e9g\u00e9tation> 12 m sur 33% est. Ceci est utilis\u00e9 pour d\u00e9terminer si la v\u00e9g\u00e9tation inf\u00e9rieure est sous \u00e9cran ou (largement) libre."},"nbr":{"description":"Carte de note pour les d\u00e9g\u00e2ts de temp\u00eate d'\u00e9t\u00e9 bas\u00e9s sur les images satellites Sentinel 2. Les valeurs dans la l\u00e9gende repr\u00e9sentent l'indice <strong> de l'indice NBR (rapport de br\u00fblure normalis\u00e9) </strong> multipli\u00e9 par 100, en moyenne par zone. Une formation diff\u00e9rente se d\u00e9roule \u00e0 partir de l'image de la <strong> date s\u00e9lectionn\u00e9e </strong> et d'un composite de r\u00e9f\u00e9rence sans nuage <strong> de toutes les images disponibles des 45 jours pr\u00e9c\u00e9dents. </strong> Valeurs plus en d\u00e9tail \u00e0 - 100 indiquent des dommages plus importants. Les zones de changement ont \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9es d'une taille minimale de 500 m2."},"ndvi_anomaly":{"description":"Carte de note pour le changement de vitalit\u00e9 par rapport \u00e0 la valeur m\u00e9diane depuis 2015. Les anomalies NDVI standardis\u00e9es sont indiqu\u00e9es. Les valeurs n\u00e9gatives indiquent une diminution de la vitalit\u00e9, des valeurs positives pour une augmentation. Cependant, l'utilisation du bois peut \u00e9galement \u00eatre la cause du changement. Plus les valeurs sont profondes ou sup\u00e9rieures, plus il est probable qu'un changement efficace ait eu lieu. Les sources d'erreur potentielles sont des nuages \u200b\u200bet d'autres troubles atmosph\u00e9riques. En particulier, les modifications sur les bords des zones gris\u00e9es en raison de nuages \u200b\u200b(\u00abpas suffisamment de donn\u00e9es\u00bb) doivent \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9es avec prudence."},"ndvi_decrease":{"description":"Carte de note pour les changements de for\u00eat (par exemple des traits de bois)\r\n      Bas\u00e9 sur des images satellites Sentinel 2. Les valeurs dans la l\u00e9gende\r\n      D\u00e9crivez l'acceptation du <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/ormalized_ diff\u00e9rence_vegetation_index\"> indice de v\u00e9g\u00e9tation NDVI </a> entre les deux\r\n      Fois. Les valeurs plus en d\u00e9tail \u00e0 -1 indiquent des changements de for\u00eat plus forts (par exemple l'\u00e9vacuation)."},"verj":{"0-2mfrei":{"description":"La probabilit\u00e9 mod\u00e9lis\u00e9e indique que la v\u00e9g\u00e9tation entre 0 et 2 m est disponible ici. La probabilit\u00e9 est bas\u00e9e sur la densit\u00e9 de la couche de v\u00e9g\u00e9tation par rapport \u00e0 la densit\u00e9 ponctuelle g\u00e9n\u00e9rale de cette cellule. Les valeurs varient de 20 \u00e0 100%, tout en dessous de 20% est compl\u00e8tement transparent."},"0-2munterschirm":{"description":"Indique la probabilit\u00e9 mod\u00e9lis\u00e9e qu'il y a entre 0 et 2 m ici sous le toit foliaire. La probabilit\u00e9 est bas\u00e9e sur la densit\u00e9 de la couche de v\u00e9g\u00e9tation par rapport \u00e0 la densit\u00e9 ponctuelle g\u00e9n\u00e9rale dans cette cellule. Les valeurs varient de 20 \u00e0 100%, tout en dessous de 20% est compl\u00e8tement transparent."},"0-5mfrei":{"description":"La probabilit\u00e9 mod\u00e9lis\u00e9e indique que la v\u00e9g\u00e9tation entre 0 et 5 m est disponible ici. La probabilit\u00e9 est bas\u00e9e sur la densit\u00e9 de la couche de v\u00e9g\u00e9tation par rapport \u00e0 la densit\u00e9 ponctuelle g\u00e9n\u00e9rale de cette cellule. Les valeurs varient de 20 \u00e0 100%, tout en dessous de 20% est compl\u00e8tement transparent."},"0-5munterschirm":{"description":"Indique la probabilit\u00e9 mod\u00e9lis\u00e9e qu'il y a entre 0 et 5 m ici sous le toit foliaire. La probabilit\u00e9 est bas\u00e9e sur la densit\u00e9 de la couche de v\u00e9g\u00e9tation par rapport \u00e0 la densit\u00e9 ponctuelle g\u00e9n\u00e9rale de cette cellule. Les valeurs varient de 20 \u00e0 100%, tout en dessous de 20% est compl\u00e8tement transparent."}}},"legende":"L\u00e9gende","schliessen":"conclure"},"viewer":{"addlayer":"Ajouter la couche","attribution":{"geodaten":"G\u00e9odata"},"basemap":{"kartesw":"Carte SW","orthofoto":"Orthofoto"},"disorder":{"karten-werk_nbr_ch_2017":{"intro":"Choisissez une date pour voir changer les surfaces du dernier <br /> <strong> 45 jours </strong>.","title":"Temp\u00eate d'\u00e9t\u00e9 2017","yearinfo":"2017"},"karten-werk_nbr_ch_2021":{"intro":"L'\u00e9v\u00e9nement Storm a eu lieu le 21 juin 2021. La r\u00e9gion Risch ZG a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement affect\u00e9e. <strong> Veuillez s\u00e9lectionner une date </strong>.","title":"Temp\u00eate d'\u00e9t\u00e9 2021 kt. Zug"}},"edit":{"forstleingriff":{"ja":"oui","kA":"kA","nein":"non"}},"layer":{"bl\u00e4tterdach(>12m)":"Toit \u00e0 feuilles (> 12 m)","juni2016-juni2017":"Juin 2016 - juin 2017","juni2017-juni2018":"Juin 2017 - juin 2018","juni2018-juni2019":"Juin 2018 - juin 2019","juni2019-juni2020":"Juin 2019 - juin 2020","juni2020-juni2021":"Juin 2020 - juin 2021","nbr":"Note sur les modifications","ndvianomalien06-072018":"Anomalies NDVI 08-09 2018","ndvianomalien06-072019":"Anomalies NDVI 08-09 2019","ndvianomalien06-072020":"Anomalies NDVI 08-09 2020","ndvianomalien06-072021":"Anomalies NDVI 08-09 2021","ndvianomalien07-082018":"Anomalies NDVI 07-08 2018","ndvianomalien07-082019":"Anomalies NDVI 07-08 2019","ndvianomalien07-082020":"Anomalies NDVI 07-08 2020","ndvianomalien07-082021":"Anomalies NDVI 07-08 2021","ndvianomalien08-092018":"Anomalies NDVI 08-09 2018","ndvianomalien08-092019":"Anomalies NDVI 08-09 2019","ndvianomalien08-092020":"Anomalies NDVI 08-09 2020","ndvianomalien08-092021":"Anomalies NDVI 08-09 2021","sommersturm2017":"Temp\u00eate d'\u00e9t\u00e9 2017","sommersturm2021kt":{"zug":"Temp\u00eate d'\u00e9t\u00e9 2021 kt. Zug"},"ver\u00e4nderung10":{"7":{"2021":"Changement 10.7.2021"}},"ver\u00e4nderung11":{"8":{"2017":"Changement 11.8.2017"}},"ver\u00e4nderung12":{"7":{"2017":"Changement 12.7.2017"},"8":{"2017":"Changement 12.8.2017"}},"ver\u00e4nderung13":{"7":{"2017":"Changement 13.7.2017"}},"ver\u00e4nderung15":{"8":{"2017":"Changement 15.8.2017"}},"ver\u00e4nderung18":{"8":{"2017":"Changement 18.8.2017"}},"ver\u00e4nderung19":{"7":{"2017":"Changement 19.7.2017"}},"ver\u00e4nderung2":{"8":{"2017":"Changement 2.8.2017"}},"ver\u00e4nderung22":{"7":{"2017":"Changement 22.7.2017"}},"ver\u00e4nderung23":{"7":{"2017":"Changement 23.7.2017"}},"ver\u00e4nderung26":{"7":{"2017":"Changement 26.7.2017"}},"ver\u00e4nderung29":{"7":{"2017":"Changement 29.7.2017"}},"ver\u00e4nderung5":{"8":{"2017":"Changement 5.8.2017"}},"ver\u00e4nderung8":{"8":{"2017":"Changement 8.8.2017"}},"ver\u00e4nderung9":{"7":{"2017":"Changement 9.7.2017"}},"verj":{"0-2mfrei":"Verj. 0-2 m gratuit","0-2munterschirm":"Verj. 0-2 m sous parapluie","0-5mfrei":"Verj. 0-5 m gratuit","0-5munterschirm":"Verj. 0-5 m sous parapluie"},"vhm":"Hauteur de la v\u00e9g\u00e9tation Lfi"},"search":{"placeholder":"Chercher..."},"vitality":{"helpertext":"Mois"}},"vitalit\u00e4t_der_w\u00e4lder":{"viewer":{"title":"Vitalit\u00e9 des for\u00eats"}}}